【龍床盤發展商】母公司98.8%股權曾全抵押 佳源跌兩成急停牌

龍床盤菁雋主要發展商、早前單日股價曾跌近九成的佳源國際（2768），聯交所披露權益資料，其大股東兼主席沈天晴（又稱沈玉興）當日在場內沽售其持有的9,362萬股。佳源今日午後1時11分突然停牌，未有公佈原因，停牌前報3.7元，跌22.59%，成交3.46億元。

另外，上周四同日洗倉的股份，今日股價亦紛下挫。陽光100(2608)跌逾7%，仁天科技(885)再跌半成。
據《澎湃》引述文件顯示，沈玉興控制下的浙江房企浙江佳源房地產集團（佳源集團）也正在面臨巨額短期債到期的狀況。僅僅是今年1月份，佳源集團就需要償還至少5.2億元（人民幣‧下同）的債務，其中一筆已經在1月18日到期。與此同時，大股東沈玉興已經將其在佳源集團持有的98.83%股權全部抵押。佳源集團發聲明確認，沈玉興於2017年2月27日向大連銀行質押其持有的全部8.5995億元股權，相當公司當時股權的98%，以為23億元貸款融資提供擔保，而該筆融資全數用於青島項目的股權收購，但有關質押已出質註銷，目前沈玉興持有的股權並沒有質押。

2019年1月2日，數據機構克而瑞旗下新浪樂居財經公佈一份《2018百強房企銷售增幅排行榜》，佳源集團位居首位，銷售額從79.2億元暴增至875.5億，按年增幅為1,005.43%，數據被市場質疑。
於1月17日，賬號主體為「浙江佳源房地產集團有限公司」的微信公眾賬號「佳源集團」發佈嚴正聲明，稱排行榜中僅僅列出了佳源集團關聯公司佳源國際的銷售額，而佳源集團2017年實際實現銷售額508.25億元。於是，在經過調整後，佳源集團2017年的銷售額從79億元被調整為500億元，漲幅也隨之調整為75.1%，列整個排行榜第25位。
佳源集團向澎湃新聞表示，之所以數字之間由較大差距，是因為有部份收入未合併報表。佳源集團解釋，向外界提供2017年的508億銷售額由幾部份組成：第一部份，佳源集團的銷售額231.9億元；第二部份，佳源集團同一實際控制人旗下上市公司佳源國際銷售額103.7億元；第三部份，非控股項目公司完成未達到並表要求的項目（持股比例小於50%）銷售額172.65億元。

飛刀千祈唔好接

咁都未死

主席如果唔大手自己買入，復牌後都應該跌到地心

舖王真係痴撚線

咁都氹到兩件大水魚

佢唔知使唔使蝕呢

股價唔駛討論啦

反而d樓
應該要錢唔要貨

1000蚊呎收

一百萬啦 幫佢買黎做炮房

有成3.46億成交 使乜驚 利申 尋日止賺左

如果佳源玩完，青雋會唔會變銀主盤拍賣？